{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja l√§hen teele. Inimesed s√µidavad minus, et minna kohtadele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa n√§ed mind iga p√§ev."},{"text":"Perekonnad s√µidavad minus koos."},{"text":"Vajan teed, millega edasi s√µita."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":true},{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","transportType":"car"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Lendan taevas ja viin inimesi kaugetesse kohtadesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen palju suurem kui lind."},{"text":"Ô∏è Mul on tiivad, aga ma ei klapi neid."},{"text":"Sa v√µid minu peal m√∂√∂da maailma ringi reisida."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","transportType":"airplane"}},{"level":"3","type":"transport","question":"K√§in radadel ja v√µin vedada paljusid inimesi. Choo choo!","hints":[{"text":"Mul on palju vaguneid."},{"text":"Ô∏èJ√§lgin spetsiaalset metallist tehtud teed."},{"text":"Teen jaama j√µudes k√µva h√§√§lt."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","transportType":"train"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal ja v√µin inimesi √ºle mere viia.","hints":[{"text":"Olen suurem kui part!"},{"text":"üòÄ Mul on vaja ankrut, et √ºhes kohas p√ºsida."},{"text":"Ô∏è V√µin olla suur v√µi v√§ike ja r√§ndan ookeanil."}],"options":[{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Traktor","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","transportType":"boat"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa kasutad oma jalgu, et ma l√§heks.","hints":[{"text":"Sa pead tasakaalustama, et minuga s√µita."},{"text":"Ô∏è Mul on tihti kelluke, et anda inimestele teada, et ma tulen."},{"text":"Ô∏è Olen suurep√§rane √ºmbruskonnas ratsutamiseks."}],"options":[{"label":"Mootorratas","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Rulalaud","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","transportType":"bicycle"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Olen suur ja kollane ning viin lapsi iga p√§ev kooli.","hints":[{"text":"Mul on vilkuvad punased tuled."},{"text":"Peatun tihti, et lastele j√§rgi tulla."},{"text":"Paljud √µpilased istuvad minus."}],"options":[{"label":"Takso","isCorrect":false},{"label":"Koolibuss","isCorrect":true},{"label":"Firetruck","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","transportType":"bus"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Mul on sireen ja aitan inimesi, kes on haiged v√µi haiget saanud.","hints":[{"text":"Minu sireen l√§heb 'wee-ooh, wee-ooh!'"},{"text":"Mul on patsientide jaoks voodi sees."},{"text":"Viin inimesed v√§ga kiiresti haiglasse."}],"options":[{"label":"Kiirabi","isCorrect":true},{"label":"Politseiauto","isCorrect":false},{"label":"Pr√ºgiveok","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","transportType":"ambulance"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Kasutan purjesid tuule abil vee peal liikumiseks ja reisimiseks.","hints":[{"text":"Ô∏è Vajan tugevat tuult."},{"text":"Minu purjed p√º√ºavad tuult."},{"text":"Mind saab kasutada ookeanil v√µidus√µitudeks."}],"options":[{"label":"Allveelaev","isCorrect":false},{"label":"Purjepaat","isCorrect":true},{"label":"Jet Ski","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","transportType":"sailboat"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Suumin l√§bi kosmose, viies astronaudid Kuule ja kaugemalegi!","hints":[{"text":"‚ñ´ Ma teen palju l√§rmi ja tuld!"},{"text":"Inimesed, kes mind lennutavad, kannavad erilisi √ºlikondi."},{"text":"Ma uurin avakosmost."}],"options":[{"label":"Kuum √µhupall","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Hang Glider","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","transportType":"rocket"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Saan reisida vee all ja uurida ookeani s√ºgavusi.","hints":[{"text":"V√µin minna sinna, kuhu p√§ikesevalgus ei ulatu."},{"text":"Mul on periskoop, mida pinna kohal n√§ha."},{"text":"Kasutan sonarit pimedas s√ºgavuses navigeerimiseks."}],"options":[{"label":"Parvlaev","isCorrect":false},{"label":"Allveelaev","isCorrect":true},{"label":"P√§√§stepaat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","transportType":"submarine"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on juured, aga ma ei ole puu. Mul on lehed, aga ma olen v√§ike ja roheline. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maast."},{"text":"Sa v√µid mind aiast leida."},{"text":"Vajan elamiseks vett."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen suur ja pikk, paljude lehtedega. Linnukestele meeldib oma pesasid minusse ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida."},{"text":"V√µin p√§ikselisel p√§eval varju anda."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."}],"options":[{"label":"Maja","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen puu otsas kasvav vili. Olen punane, kollane v√µi roheline ja inimestele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Lumivalgeke mulle meeldis (v√µib-olla liiga palju!)."},{"text":"Ô∏è [mina] p√§evas hoiab arsti eemal."},{"text":"Sa v√µid minuga pirukat teha."}],"options":[{"label":"Apelsin","isCorrect":false},{"label":"√ïun","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen pikk, oran≈æ k√∂√∂givili. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Bugs Bunny lemmik sn√§kk."},{"text":"Sa v√µid mind toorelt salatis s√º√ºa."},{"text":"Saan aidata sul paremini n√§ha!"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Viinamarja","isCorrect":false},{"label":"Tomati","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Mul on okkad, aga ma tunnen magusat l√µhna. Ma tulen paljudes v√§rvides ja inimesed kingivad mulle kingituseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle antakse tihti s√µbrap√§eval."},{"text":"V√µin olla osa kimpudest."},{"text":"Vajan vaasi, et elus p√ºsida"}],"options":[{"label":"Tulp","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Karikakra","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen tera, mis kasvab p√µllul. Minust saab teha leiba, teravilja v√µi pastat. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma keeran kulda, kui ma valmis olen."},{"text":"Paljud loomad s√∂√∂vad mind."},{"text":"P√µllumehed kasvatavad mind palju."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Nisu","isCorrect":true},{"label":"Kaer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen taim, millel on kauna sees seemned. Ma v√µin olla roheline, kollane v√µi lilla ja sa v√µid mind s√º√ºa k√∂√∂giviljana. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan viinapuul."},{"text":"Mind v√µib lisada supile."},{"text":"Sa v√µid mind lusikaga s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Hernes","isCorrect":true},{"label":"Redis","isCorrect":false},{"label":"Uba","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen k√∂√∂givili, mis kasvab maa all. Mul on pruun nahk ja valge v√µi kollane liha ning minust saab valmistada praefriikartuleid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid mind materdada."},{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Tulin L√µuna-Ameerikast."}],"options":[{"label":"Sibul","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":true},{"label":"Naeris","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen puu, millel on lehtede asemel n√µelad. Inimesed kaunistavad mind j√µulude ajal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µib-olla on mul kingitused all."},{"text":"L√µhnan m√µnusalt ja m√§nnilikult."},{"text":"‚ñ´ Sa v√µid mulle t√§he peale panna."}],"options":[{"label":"Tammepuu","isCorrect":false},{"label":"Palmipuu","isCorrect":false},{"label":"Kuusepuu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen pikk ja roheline taim paksu varrega. Sa v√µid mind s√º√ºa k√∂√∂giviljana ja popkorn tuleb minult. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned √ºtlevad, et olen 4. juuliks p√µlvek√µrgune!"},{"text":"V√µin olla osa lab√ºrindist."},{"text":"Movie teatrid m√º√ºvad minu toodet."}],"options":[{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Suhkrukaan","isCorrect":false},{"label":"Bambus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}]}